《江湖歌訣》

大家好，闖蕩江湖一直是本人的夢想，

可惜生於現代 ，沒有這個機會，只能把這個想法寄托於小説之中。

這是小弟第一次寫故，希望大家留下言、留個名、正皮就會比動力小弟，

小弟文筆並不出眾，希望各位多多包容，小弟會努力改進。
-------------------------------
在那一天晚上，項無缺明白了，要制止這場武林浩劫，

就只能握穩自己的刀，斬出一條大道。

《序》

明月當空，正是夜色正濃的午夜。秋風蕭瑟，卷起了片片落葉。茂密的樹林中，一名帶著斗笠的老叟和一個魁梧大漢正在對視。

【你來了？】隱藏在斗笠之下的面孔問道。

【我來了。】漢子答道。

【哼，你還真的敢來？你當真不怕有埋伏嗎？】老叟冷哼一聲，臉若寒霜。

【我項某大好男兒，有何不敢？況且，項某也絕不相信以慈悲之心名動江湖的無色大師會是使出如此下作之事。】漢子神色凜然，一雙眸子中隱隱有精光流轉，顯然是内功已經到了極爲高深的境界。

【好一個慈悲爲懷！江湖上鼎鼎大名的“南霸王”項龍的稱贊，貧僧實不敢當。不過，既然項莊主如約而至，想來是已經知道貧僧的目的吧？】老叟瞪著漢子，目光中似有電光閃過，内功造詣竟是不遜於那漢子！

【是爲了經這半年來，江南地區出現的十二中滅門案對吧。項某已經清清楚楚的表明不是我下的狠手，大事爲何還是要苦苦相逼呢？】項龍無奈一笑，這半年中，他在江湖上的名聲一落千丈，正是因爲此事。

【很多事情不是施主說沒有就沒有的，諸多關鍵的證據都指向了施主，甚至死者的屍首上的傷勢都是由施主的成名武功“霸王長拳”造成的經脈破裂，施主又如何解釋呢？】

【如果我説都是巧合，大師信嗎？】

老叟微微低下了頭，沉聲道：【一次兩次可能是巧合，但這......這可是十二次啊！整整一八零八條人命，就這樣沒了啊！貧僧......實在難以相信施主啊！項莊主，貧僧勸你還是乖乖的跟貧僧走一趟吧，不然的話，貧僧實在愧對那一八零八條人命啊。】

【大師，你也知道，項某不可能束手就擒吧。項某還要靠自己查出真相，還自己一個清白，一旦上了白玉寺，就萬事皆休矣！】

【那就沒辦法了，施主接招吧，貧僧會令施主醒悟過來的。】老叟一邊説，一邊取下背在身後的錫杖，臉上忽爾變得古井無波，看不出喜怒哀樂之色。

【好！就讓項某見識一下大師“無定禪功”和“金剛杖法”的厲害吧！】項龍擺出了長拳的架勢，身上隱隱傳出陣陣龍吟之聲。

旋風捲走了落葉，四周野獸都不敢動彈，大戰，一觸即發!

誰又會料到，這場在十里林的戰鬥，會對接下來三年的江湖，造成了多大的影響，甚至間接導致了武林的衰落呢......

《序》完。

覺得有趣的可以留個名支持下，每一個名字都是我打文的動力

《第一章：無缺公子》

十一月，江南水鄉的晚上格外寒冷。絲絲寒意透入骨髓之中，令人冷的直打哆嗦。忽爾下起絲雨，行人們紛紛躲避，只有項無缺和項冬兩人仍在街上緩步而行。

項無缺乃“南霸王”項龍之子，家學淵源，加上自小刻苦鍛煉，從不懈怠，故一身武藝也是不俗，毫無短板。尤其是他的刀法和拳術均是磨練得圓潤無缺，一套“樸木刀訣”更是隱隱摸到了刀意邊緣，小小年紀，硬是在江湖上闖出了“無缺公子”的名號。可他沒有自滿，他總是説：【都是虛名而已，好漢們給家父面子，才給我這麽一個稱號，算不得數、算不得數。】可惜自從其父項龍和無色大師一戰後雙雙失蹤，項無缺的名號就由“無缺公子”變成了“無缺小魔”，不得不謂相當諷刺。項無缺倒是無所謂，項冬卻是對此忿忿不平。

項冬是何許人也？是項家的管家，也是照顧了項龍和項無缺兩父子童年的老人。項冬在項家已經工作了五十多年，項無缺的爺爺意外早逝，項龍父子早已把他當成親人一般看待，沒有子嗣的項冬也把老爺和少爺當成自己的兒孫。所以，當“滅門案”發生後，項龍父子在江湖上名聲一落千丈，最不忿的反而是項冬。項冬終究是最忠心耿耿的，所有的僕人都走了，只有他留了下來--老人始終相信著他由小到大被他照顧的老爺沒有做過惡事。

雨越下越大了，老人默默為少爺撐起一把油紙傘，沉默地向項家莊的方向走去。

【冬叔，你不用為我撐了，讓我自己淋一會兒雨就好。】少年擺了擺手，撥開了雨傘。

【這怎麽能行！待會兒少爺你染上了風寒怎麽辦，老奴我怎麽向老爺交代！】項冬説著，又把雨傘推回過去。

【呵，父親大人已經失蹤了差不多兩個月，生死未卜，冬叔你無需向任何人交代啊。】少年淡淡地道，卻沒有再把雨傘撥開。

【呸，少爺你不要説這些不吉利的説話，老爺武功高强，一定不會輕易離開我們的，也許只是.......只是低調地在調查而已，嗯，一定是的！】老人的聲音略顯嘶啞，但渾濁的雙眼卻閃過一絲神采。

【也許吧......我也希望父親大人能早日查明真相，然後早日回家。】

兩人對答之間，已經走到了項家莊門口。自從項龍失蹤之後，再也沒有客人拜訪，加上僕人們都離開了，單靠項冬一個人根本打掃不來整個偌大的莊園，於是本來門庭若市、熱鬧非常的項家莊漸漸冷清破落、門可羅雀起來。

踏過略嫌破敗的門口之後，項冬去了廚房準備晚餐，濕透了的項無缺則回了房間沐浴更衣。

項無缺燒開了水，倒進了澡盆，然後加了點艾葉到熱水中。他先把束髮的青色髮帶解下，散開一頭烏黑發亮的及肩長髮，再把濕透了的黑色勁裝和白色的内襯一並褪下，露出一身精壯的腱子肉，多年堅持不懈的鍛煉造就出項無缺如大理石雕刻般完美的身材，一身肌肉不會太過膨脹，也不像那些手無縛雞之力的書生一般纖弱無力，而是剛剛好的，多一份則嫌多，少一分則嫌少。項無缺把身體緩緩浸入澡盆之中，閉上雙眼，一邊享受著熱水帶來的暖意，一邊在腦海整理今天從風滿樓那裏收集得來的情報。

錢能通神，這句話在江湖上同樣適用，無他，錢代表了資源，資源代表了實力，實力代表了地位，所以有錢能使鬼推磨，能換到你想得到的所有東西，如果你得不到，只是代表你付不起那個價錢而已。風滿樓就是一個這樣的組織，客人可以在風滿樓用錢買到他想得到的所有情報，買到他想要了的資源，甚至他敵人的命。江湖傳聞，風滿樓的暗探和殺手遍佈江湖，任何人只要完成了風滿樓的秘密試煉，就可以接下風滿樓發佈的任務，領取可觀的懸賞。你永遠不會知道，昨天還跟你一起稱兄道弟的朋友，夜晚就把你殺掉，割下你的人頭去領取懸賞，從此一夜富貴，半生無憂。任何人都有它的價錢，不是嗎？

言歸正傳，項無缺去風滿樓自然不是去買命的，他只是去買情報而已，項家的財力還不夠雄厚去買項龍下落的情報，可是一些綫索倒是買得起的。你問爲什麽項家衰落之前明明也不是貧苦人家，怎麽連一個人的下落情報都買不起？原因有兩個：

一、項龍之前爲了還自己一個清白，去了風滿樓花大價錢買了滅門案真相的一些綫索，也是那些綫索，把他引去了淮南，也是在那裏和無色大師激戰失蹤。

二、項龍的下落可能被人用更高的價錢買起來了，也可能風滿樓爲了這份情報付出的代價實在太高，反正項無缺沒有那個錢去買項龍的情報，結果項龍的下落就成爲了江湖上的一個謎團。

瞓先，有時間再出，覺得好睇嘅話請留個名、留個正評支持下，多謝！

皮已正
加油

皮已正，加油

加油

多謝巴打
我都係因為睇完你個故先會想自己寫下武俠

多謝大家，陣間出

我同巴打都係寫書面語,一齊加油

對唔住啱啱唔小心瞓着咗！！依家出返

項無缺靜下心來，整理了一下他向風滿樓買到的情報：

項龍最後出沒的地點是淮南虎門鎮外的十里林、項龍是和無色大師一起失蹤的，現場留下來的痕跡表示兩人很大可能再比鬥中進入過極爲精奧玄妙的内力比拼狀態，但卻在途中被强行中斷。

項無缺手上的情報根本不能有足夠證據確定是因爲其中一人催動了壓箱底的秘法，還是有外力干預導致過程中斷。

項無缺暗付：【看來，要找到父親大人的下落，始終是要去淮南一趟。好吧，也可以順便拜訪一下外公。】

項無缺的母親路雨也是武林人士，在嫁給項龍之前，也是著名的淮南路家的大小姐，英氣勃勃又帶著三分柔情的美貌、鞭法高强和家世顯赫的特質每年都吸引了不少江湖俠客上門提親，但心高氣傲的路雨卻統統都拒絕了。

直到項龍橫空出世，堂而皇之地擊敗路雨，强大又丰神俊朗的俠客，自然順理成章地抱得美人歸，更傳爲一段佳話。在路家的支持下，項家莊發展成南方數一數二的大勢力，風頭一時無兩。

可惜，自從十七年前路雨生下項無缺後一病不起，更是在項無缺五歲的時候去世，從此路家和項家的關係便大不如前了。“滅門案”發生後，路家更是和項龍劃清界綫，所謂人情冷暖，也不外如是。

正當項無缺還在思考的時候，項冬的大喊打斷了他的思路，原來項冬已經準備好了晚餐。項無缺應答一聲，站起身，用毛巾把身子擦乾，披上
米白色的寢衣就走到飯廳。

兩個人，吃的不多，飯菜卻頗爲精細：一尾口感鮮甜、脆嫩，色澤鮮紅的松鼠桂魚、一碗茶香撲鼻、爽滑彈牙的龍井蝦仁和一盅醇香撲鼻、清甜可口的白菜老鷄湯，讓項無缺不禁食指大動。

吃完飯，項無缺放下碗筷，滿足地打了個飽嗝，忍不住慨嘆：【冬叔的手藝還是十年如一日的巧啊！可惜，很快我便吃不到了......】

【怎麽了少爺？莫非是老奴哪裏做錯了，您要辭退老奴？】項冬大驚失色，脫口而出。

【哈哈，冬叔你放心吧，不是這樣的，只是......我下周就要出發去淮南了，到時候就麻煩冬叔替我看家啦！】

【少爺，怎麽這麽突然？那......那怎麽能行！少爺你長這麽大，也沒有離開過杭州，也不知道世途險惡啊！再説......】

【行了冬叔。你也懂說我長這麽大了，怎麽不會好好照顧自己呢？反正此行我非去不可，你就不要太擔心啦！】項無缺制止了還在喋喋不休的老管家，看著老人的雙眼堅定道。

【......好吧，老奴明白了，明天我就為少爺您收拾行囊吧。少爺，你真的長大了......】項冬看到項無缺堅決的眼神，心知項無缺去意已決，也只好無奈的點點頭。【當年，老爺也是和少爺您差不多大的時候，對老奴説了差不多的一番説話呢，真是光陰似箭啊......】

【對了少爺，您出發前，還是和燕家的那個女娃子打個招呼吧，畢竟，她也曾經 和你有過婚約，也是您的青梅竹馬。】老管家提醒道。

【燕狸麽......】聽到這個名字，項無缺也突然思緒萬千。

那是個機敏狡黠、十分可愛的女孩兒。

女主角下回登場！
覺得好睇歡迎留低正評，亦都歡迎留低comment一齊交流下，多謝！

書面語
BTW我發現我同巴打啲出文習慣好似，都係半夜出八百至千五字嘅稿

受寵若驚
咁我希望你做得比我更好

竟然

巴打介唔介意都推下我果邊
我發現隔左幾個鐘之後再推個po都好似係推唔到上黎
人地新回覆既喺最頂 我1m前回要拉到好落好落先見到
其實連登幾時先肯改下自推呢樣野
依家已經唔係不停咁推
我隔左咁耐至推都係咁，好唔公平
為左答謝巴打 我都會喺度幫你推下

唔敢當唔敢當，我反而要向巴打學嘢
我會努力架啦

好，我哋互推

試下用番開閂引號

好 多謝支持

pish

今晚好忙，大機會出唔到 欠大家1000字聽日補返

唔緊要 最重要係自己寫得舒服
依家我都覺得健康創作重要過刻意跑數
況且寫得多唔一定有好處 對得住自己咪得
加油

其實寫故一為興趣，二為鍛鍊筆力，三為揾錢，我就係前兩樣

幫推好文等多啲人睇到

推

連續兩晚攰到仆街，未夠兩點就瞓咗，今晚一定要出

我尋晚都柒左
諗住訓一陣半夜一邊睇波一邊寫埋剩返個少少就可以出，點知一野訓到日抖十一點先醒

我都係咁諗
冇諗過一瞓瞓到第二朝

巴打我轉頭會更新
你呢邊今晚有無文

打緊

燕狸是燕家的二小姐，與項無缺同年出生，當年項家莊剛剛崛起，為了減小在杭州立足的阻力，項龍採取了拳頭加糖果的措施：對弱的世家實行武力征服，但同時交好強盛的世家，如此操作之下，項家莊穩步發展起來，最終成為江湖歌訣上「八莊」之一。

燕家是杭州頂級世家之一，若項家莊要在南方立足，那麼燕家必然是其中一個對手。以「南霸王」項龍的實力，殺光燕家上下不留活口，不難，但一來項龍不想多做殺業，二來如果項龍這樣做，他定然不能为正道武林所容，就算他可以叛入魔道，那路雨呢？孩子呢？所以項龍沒有這樣做，反而採取了一種更為溫和的措施--指腹為婚。

正巧，燕家家主的第二個孩兒也快要出生，於是項龍和燕家家主燕南飛協議，如果兩邊的孩子都是男的，就拜為結義兄弟；如果都是女兒，就結為金蘭姐妹；結果項龍生了個兒子，燕南飛生了個女兒，正好可以湊一個「好」字。

其後幾年，項家莊慢慢壯大起來，燕南飛也十分重視這一紙婚約，經常有意無意地讓兩個小傢伙接觸，好培養感情。自然，在雙方家長有意無意地撮合之下，兩小無猜感情自然升溫得很快。

然而，在「滅門案」發生後，燕家為了保存自己的名聲，開始疏遠項家。項龍也明白，所以也沒有特意為難燕家。可是，也許因為對自己的實力有絕對信心，項龍自己也沒想到，自己會在查找真相時失踪吧，所以沒有留下任何的應對措施給項無缺。

整個項家莊之所以能位於江湖歌訣中「八莊」之一，就是因為項龍的絕對武力，所以在項龍失蹤後，項家莊就由二流中品的頂尖勢力掉到不入流的勢力了。燕家見形勢不妙，對燕狸下了禁足令，不許她見項無缺，更是對那一紙婚約絕口不提，寒透了項無缺和項冬的心。

說起「八莊」，就要解釋一下這名字的由來了。江湖上，爭的不是名，便是利。江湖上最大的情報組織「風滿樓」就編出了一套「江湖歌訣」，把江湖上有實力的勢力都寫了進去，正是：

「一宮二教三城樓，四門五宗六劍首；
七會八莊九大家，人和十幫誰爭鋒。
南王北帝分江湖，東西雙英定乾坤；
千年傳承永不絕，萬載史詩永流傳。」

歌訣中，首四句是指江湖上最強的四個級別的勢力，一句代表一流，一宮強於二教，四門又強於五宗，如此類推。

後面四句則分別代表了現今江湖最有潛力和實力的四大人傑，分別是：「東雄」方英傑、「西俠」慕容英、「南霸王」項龍和「北方大帝」星河，他們每一個人都有潛力去締造一段新的武林神話。

項龍當家時的項家莊位列「八莊」之一，看似不強，但要知道，項家莊並沒有收其他弟子，僅靠項龍一雙鐵拳就能達到「八莊」的地位，比人和十幫、九大家族等門人無數的勢力還要可怕，其實力可見一斑。

當然，這樣子的話，當項龍失蹤後，項家莊在江湖上的勢力便又令人忌憚變成不屑一顧，更有眾多宵小之輩覬覦著項家莊的產業。幸好，項龍豪氣的性格總算是為他累積了不小人脈，即使在他在江湖上惡名遠揚之後，也有少數人願意幫項無缺一把，項家莊才不至於被覆滅。

巴打寫既文字好靚好銳利

有人讚好開心
可能係因為睇得多書，下意識模仿咗嗰種寫法
不過我覺得自己缺點係劇情太拖

唔係啦 要計既話我果邊應該拖過你

睇緊，非常唔錯
但係每一段都太過多字，睇得有小小攰。如果可以善用分段，一黎會睇得輕鬆啲，二黎某啲對白/描寫會比較有氣勢同有feel
小小建議，唔洗理我都得

多謝指教
BTW我見巴打你分段都似係古龍式寫法好勁

正當項無缺思緒紛紛之時，不知不覺地走了進房間，索性收拾心情，進入夢鄉。
.
.
.
「我兒，要小心這個人......這個人不簡單......他的名字是......切記小心小心！等我！」

夢中，某人的輪廓模糊不清，發出的聲音晦澀難懂，項無缺用盡心力去辨認，才好不容易分辨出這幾個字。

忽然，那人伸手抓向項無缺的脖子,項無缺躲避不及，被人一下子握住了脖子，那人氣力其大，項無缺掙扎不來，眼前的情景如萬花筒一樣破碎......
.
.
.
「呼、呼、呼！」項無缺在床上彈起，大聲喘氣，心臟有力而快速地跳動，豆大的汗珠從額上滴落，滑落在被汗沾濕床單上。

「這種感覺......也太真實了吧......仿佛我真的要死掉一般.......是幻覺嗎？但，是不是父親大人給我的啟示呢？」項無缺回想起夢境的內容，還是心有餘悸。

望向窗外，天邊已經泛起魚肚白的顏色，原來已到辰時。

對唔住，今日得咁多，好忙，一忙就冇靈感

慢工出細貨啫

幫推

巴打真係好有義氣

我地發揮互助精神啫
你都有推我個故

項無缺從床上爬起來，伸了個懶腰，隨即打坐練功，趁著天還剛亮，漫天紫霞還沒有散去，正是練功的最佳時機。

隨著項無缺有節奏的呼吸吐納之間，四周的天地元氣漸漸形成了一個個小漩渦，流入項無缺的周身竅穴之中,再在他的四肢百骸中凝聚成團。

項無缺眼觀鼻，鼻觀心，進入「内視」狀態，用意識把那些小糰子循著「霸王心訣」的內息運行路線移動，周而復此三個小周天，從而化為自己的真氣。

一轉眼已經是一個時辰，項無缺又練了兩個時辰拳法和刀法，覺得自己狀態不錯，便和項冬說一聲，要出發到燕家找燕狸。
========================================================
晏D再打，燕家一行，大家想睇打戲定文戲？

好難揀
諗下先

如果呢個鋪排似有野傾
我揀文戲

點都會有打戲，不過係睇喺唔喺燕家打

項冬應答了一聲，趁著項無缺到燕家的時間，去了幫項無缺收拾行李。

項無缺也換上了一套精緻華美的湖水綠色公子袍，梳好了頭髮並用髮帶束起，然後拿了一把由鐵骨木所製的折扇，離開了項家莊。

燕家位於城西五里遠的寒洋湖旁，四周被綠柳包圍，夏天的時候綠柳隨著湖邊的微風搖擺著，好不寫意。而在冬天的時候，寒洋湖的湖面結了一層厚厚的冰，積雪堆在湖邊，白雪冰湖，更是美不勝收。

不過項無缺現在卻沒有心情欣賞這些美景，他心裡惦記著項龍的事，只想盡快見了燕狸，然後出發到淮南。

項無缺一路直走，很快便到了燕家的大門前。他上前扣了扣門，一個家僕模樣的老者打開了門。項無缺表明了自己的身分後，老人便引著項無缺去大廳見燕南飛了。

燕家的大廳也是金碧輝煌，十分的有氣派，六根巨柱承托起了屋頂，每根巨柱上都雕刻了百禽的模樣，加上廳內燈火通明，光鮮亮麗，即使是已經參觀過燕家很多次的項無缺，心裡還是隱隱驚歎匠人的巧手。

燕家家主，也是項無缺未來岳父的燕南飛，正坐了在大廳盡頭的太師椅上，居高臨下地看著項無缺。

項無缺上前，向燕南飛施了一禮，道：「見過燕家主。」

「呵呵，世姪不用這麼見外，叫我燕叔叔就好。不知道今天世姪特意過來，所謂何事呢？」燕南飛笑了笑，臉上到不見有任何嫌棄之色，反而有種對後輩的關懷。

「是的燕叔叔。侄兒今天前来，是為了父親大人的事。」

「哦......這樣啊，你父親的事，我也感到很遺憾，不過呢，人言可畏啊，我們燕家也不能跟這件事牽扯上太大關係，所以很抱歉沒能幫助到你呢。」燕南飛的臉色微微一變，摸著鬍子，對項無缺道。

「不，沒關係燕叔叔，我也懂您的難處，畢竟您是燕家家主，一舉一動都代表了燕家的態度，我也是明白的。」項無缺臉色苦澀，低頭道。

「嗯......世姪你明白就好。」燕南飛點了點頭。

「是這樣的，侄兒為了父親大人的事，很快就要到淮南一趟，我想我一段時間之內也不會回來杭州了，所以特意來和叔叔跟狸妹告別。」

「原來如此，有心了世姪。想來世姪你還沒有吃午飯吧，正好，你留下來跟我們一起吃吧，順便也讓狸兒跟你餞別。你先跟福伯到西廳找狸兒吧，她應該正在那兒練武。」燕南飛道，招了招手叫剛才那老者進來，讓項無缺跟著他走。

其實武俠古裝真係唔易寫
所以我都好欣賞樓主有呢個魄力

有時係呢邊寫到好有壓力，會去另一邊寫下互動故輕鬆下

咁突然開新故既

純粹玩下only
呢邊先係主力

唉我大檸樂就黎十一點仲係差唔多咩都未寫,不過好在預左今晚唔會咁早訓

support u

我都係啱啱上車，仲未返屋企

多謝你嘅支持 你嘅支持係我最大嘅動力

今日我休息 可以放鬆下例如追下巴打既故

打緊 有你支持真好

在福伯帶路下，項無缺來到了西廳，只見一個穿著白色練功服的少女正在練武，少女神情專注，渾然不覺項無缺的到來。

見到少女如此專注，項無缺忽然玩心大起，悄悄地走到了少女的身旁，輕喝一聲：

「喂！」

少女被嚇了一大跳，立即退後，擺出了飛燕步的反擊式，雙腿一前一後，欲動不動，似是一隻翩翩飛燕，又似是一株隨風柳梢。定睛一看，才發現是項無缺來了，頓時驚喜得說不出話來。

「哈哈，傻妹子，是你項大哥來啦，可不用這麼緊張喔。」項無缺見燕狸如臨大敵的樣子，不禁失笑。

「我......我才沒有害怕呢！你怎麼來了？」燕狸臉上微微泛起兩朵紅雲，問道。

「也沒有甚麼啦，我明早就出發到淮南去，來跟妳道個別嘛。」項無缺故作輕鬆道。

「甚麼？為甚麼這麼突然啊！」燕狸眨巴著紫羅蘭色的大眼睛，呆了一呆，道。「你要去多久？」

「......」項無缺沉默。

「回答我啊，項無缺！」

「對不起......狸兒。我也不知道，但我在查清楚父親的下落前，是不會再回來了。」項無缺有點愧疚。

「那我呢？你讓我怎麼辦！」燕狸還是不依不饒地追問著，聲音中已經帶著一絲哭腔。

「妳不懂！妳還有父母親，還有大哥。我跟妳不同，我已經失去了母親，現在我的父親失蹤，難道我不應該去找他嗎？」項無缺也有點激動了。

「我不管我不管，我就要你留下來！」燕狸再也忍不住，留下了兩行清淚。

「......抱歉，是項大哥的語氣重了。」項無缺上前一步，摟著燕狸道。「我答應妳，我一定會回來娶你的。所以，等我，好嗎？」

「嗯.......」燕狸把頭埋在項無缺的胸膛。

「妳看妳這小花貓，都把我的衣服給弄濕了呢。乖，別哭了。」項無缺拍著燕狸的背，安撫著。「咱們去吃飯吧。」

燕狸這才鬆開了項無缺，看著項無缺被自己淚水沾濕的公子袍，又忍不住破涕為笑。然後挽著他的手走到飯廳。

大家想唔想睇女主示意圖？定係想留返啲想象空間比自己

覺得悶嘅話可以去我個互動故玩下喔
[互動故]我明明係個好普通嘅村民，點解會無端端俾人逼去做拯救世界嘅勇者？！

可以一看

正唔正先

唔錯
原本想問係咪你自己畫
但見到右下角

唔係 不過我有玩過隻game

strong post lmlm help push

準備緊final，聽日有文

117號先考完呀 你個邊我都未追返

唔緊要 我果邊長寫
應該未完架

忙到甩碌 多謝仲有你支持 真係好感動，認真的

到了飯廳，燕南飛和燕夫人已經等着項無缺倆了。

燕狸悄悄鬆開了挽着項無缺的手，向父母問禮。

燕南飛夫婦也沒回話一一燕南飛的家教甚嚴，向來要求家人「食不言丶寢不語」。

大家族，自然食不厭精丶膾不厭細，可惜就算飯菜如何精緻美味，項無缺心不在弦，也是沒有細細品嘗。

到吃過午飯，下人都收拾好了碗筷，項無缺才躬身向燕南飛告辭。

燕南飛叫住了他，拍了拍他肩膀：「侄兒，燕叔叔看着你成長，和你父親也屬知交好友，見你身陷此等麻煩事，叔叔也心有戚戚然……這樣吧，你不是要出發到淮南嗎？淮南路遠，你跟老福到馬房挑一匹良馬，好供你驅馳，可好？」

巴打
較早前想推一野
但諗諗下見你話忙final仲推好似催你唔係咁好所以無推到

完Sem啦
但係打文啲手感要練返，今日坐咗成粒鐘先打得少少，諗緊每日搭車都逼自己用手機打少少練返起
多謝你一直支持呀
仲有你個邊都要推

我見你打117號以為係下個月17

打多咗個1

項無缺想了想，應了下來一一他家的馬，被項龍騎走，跟他一起失蹤了。

燕南飛滿意地點了點頭，着福伯帶項無缺到馬房挑馬。

燕家也不愧是一方豪強，就連馬房此等下欄之地，也是乾淨寬敞，沒有甚麼異味。

項無缺環視一周，目光被馬房正中的一匹良駒所吸引住：那是一頭毛色烏黑發亮，十分神駿的寶馬。牠個頭高大，四肢肌肉發達丶強壯有力。牠背上的其他鬃毛是潔白的，唯獨項上的一撮鬃毛卻是如烈火般的赤紅，襯得這頭寶馬彷如馬中霸者一般。

「項公子，這是老爺愛駒之子嗣，為大宛名馬丶西域白馬和漠北汗血寶馬三族混血，為此地之馬王。可牠生性桀驁不馴，燕家上上下下除了老爺外，再也沒其他人可以折服牠，項公子，我勸你還是别……咦？！」福伯正介紹到一半，驚詫地停了下來，幾乎不敢相信自己的眼睛！

我地都有個角色叫福伯

個名好行

只見那頭馬王眼中沒有一絲一毫的不甘願，親暱地用頭摩娑着項無缺的手掌，彷彿項無缺早已是牠的主人一般。

「看來牠和我很是有緣呢，」項無缺淡笑道：「牠可有名字？」

「公子，牠沒有名字的，你可以隨便為牠取名。」福伯搖了搖頭。

「呵呵，我做事可不隨便。」項無缺撫摸着馬頭。「叫你『白炎』可好？」

牠打了個響鼻，似乎不太滿意。

「追風？」

響鼻。

「夜雪？」

鄙視的目光。

項無缺尷尬地摸了摸鼻子，道：「叫你……『烏騅』？」

烏騅點了點頭，算是認可了了這個名字。

「明明『白炎』『追風』『夜雪』更好聽嘛……真沒有眼光。」項無缺嘟囔着。

福伯嘴角抽了抽，沒有回話。

「好吧，馬就挑了，我也是時候回家了，麻煩你了，幫我和燕叔叔道别吧，告辭！」項無缺縱身上馬，和福伯揮了揮手，離開了燕家。

Pish

今日開P 停更一日，祝大家聖誕快樂~

騎着神駿的烏騅回項家莊，少不免會引來途人側目，項無缺唯有加快了步伐。

回到項家，只見項冬正在項無缺的房門外等着。

「咦？冬叔？怎麼了，是在找我麼？」項無缺好奇道。

「少爺，我已經幫您收拾好行李了，還把幾件老爺的寶貝都讓您帶着。隨我進來，讓老奴為您逐一介紹。」項冬説着，推開了房門。

桌子上，放了三個包伏。

包袱有衣邊

係喎怪唔得好似感覺怪怪地 thx

係呀巴打我依家另外寫緊個新故
係一個第三人稱既奇幻故
因為想試試同時寫第一同第三人稱
當練下文筆
有時間可以支持下

組織下呢幾段點寫先 想寫好少少

睇下先

呢個故應該會幾特別
anyway 隨時等你過黎留名

新年快樂巴打

你都係，新年快樂！
打文先~

等睇好故

第一個包袱，裝的是盤纏。

正所謂: 「一文錢難倒英雄漢」，在江湖上行走，哪有不帶錢的？不然你以為高高在上的大俠們會欠賬麼？

第二個包袱，裝的是火折子丶夜行衣等物事。

「夜行衣？」項無缺問道。

「對呀，少爺您此行是為了暗中查探嘛，有一件夜行衣是方便不少的。」項冬回道。「還有第三個行囊，少爺您快點打開吧！」

第三個包袱，和前兩個包袱不同，是用錦布包着一條長形物事。項無缺打開後，不禁驚喜道：「這……這是！」

原來，第三個包袱中，裝的是一把長刀！

此刀刀長三尺五，刀身狹長，刀刃平整光滑，一股鋒鋭之寒意撲面而來。光線映下，刀身隱隱透出湛藍之色。刀身上書「碧水」二字。項無缺輕彈刀身，發出一道響亮而清脆的聲音，而且仔細一聽，更像是水滴落入清潭的聲音。聞音而知刀意，聽在項無缺耳中，彷如仙音一般！

項無缺見獵心喜，抽刀一舞，不僅輕鬆劃開空氣，更重要的是，他的内氣和此刀相當配合，出手又快了半分。

可别少看這半分，項無缺的武功自幼打磨，練到現在這個境界，已是百尺竿頭，除非悟了那個境界，或有奇遇，否則便難以再有寸進。

武功相若者交手，除了看各自的基本功是否紥實，便是看裝備和心態了。有了此刀幫助，項無缺有信心，同境界之下，他不會輸！

「好刀！」項無缺讚歎道。「冬叔，此刀何來？如此好刀可不好找了。」

-----------------------------------------------------------------
Sor噚晚打打下瞓着咗

「此刀……是老爺以前的愛刀。」冬叔沉聲道。

「父親大人？不可能！他不是用拳的嗎？」項無缺不可置信道。

「呵呵，少爺，不然您以為您練的樸木刀訣是從何而來？」項冬笑了笑：「項家，從來傳承的，是刀法。」

「但父親大人聞名江湖的，是『霸王長拳』啊！難道説……」項無缺眼中閃過一絲疑惑。

「沒錯，『霸王長拳』並非項家武學，而是老爺從外面學來的。」項冬道。

「如此強橫的武學，居然可以外傳！父親大人到底師承何處？」項無缺震驚道。

「老爺回家之後，對他的過去絕口不提，只是隱晦地提過是與『五宗』之一有關，所以老奴也不太清楚……」

「『五宗』？棄刀用拳？ 」項無缺默默記在心裏。「謝謝你，冬叔。」

加油,不過呢篇成段都對話
以前寫過故試過比人話落太多對白
雖然我覺得唔算多得好緊要,都係應講就講
不過呢樣係個人既創作自由吖,對巴打我都係咁認為
我就唔會話因為以前比人評過用對話唔好而叫人點做
但有時寫故既處境都幾match父子騎驢果四張圖
無論行咩方向都唔會照顧到所有人
咁不如自己開心就算啦,巴打你覺得係咪

係啊，BTW呢段全部對話係因為唔可以用上帝視角交代伏筆，Thx bro！

「時候也不早了，少爺。依老奴估計，您現在出發的話，大概在戌時前到達七十里外的【水門鎮】，然後在那兒休整一晚再上道吧！」項冬一邊幫項無缺搬着行李上馬，一邊道。他眼中閃過一抹憂色。

「謝謝你，冬叔。我不在家的時候，就靠你了。」項無缺撐起笑容，好讓項冬不再擔心。「冬叔你也甭擔心我了。我，項無缺，是不會讓父親失望的！」

説罷，項無缺一個縱步，翻身上馬，回頭説了句再見，便踏踏的離開了項家一一他自幼生活的項家。走着走着，耳邊還隱隱聽到項冬哽咽的呼喊着叫他路上小心……

白雪丶青衣丶黑馬！

少年丶長刀丶綸巾！

背負着查探父親失蹤謎團的責任，少年在冬季的某天，離開了自幼生活的江南。

與此同時，潛伏的陰影也漸漸開始行動了……

「終於離開了麼……看來，『那個』可以進行了吧……呵呵呵呵呵呵。」

《第一章：無缺公子》完

正

幾好睇，明白要交代好多背景，但希望快有啲打鬥場面

一更盡量超過一千字，每日一更的話，一定會有更多人睇

多謝你支持呀！你本白鴿麵包都好好睇，我都追緊
我會努力的！

《第二章：單刺》

大雪紛飛，漸漸遮蔽了行人的視線；滿地白雪，令行人們都舉步維艱。
項無缺也不例外。儘管烏騅跑起上來能夠踏雪無痕，但在官道上走，還是要躲避行人的，這樣一來，速度就被拖慢了。

（這樣下去，到水門鎮時，天都黑了！）項無缺納悶。

幸好，在傍晚的時候，雪勢開始減弱，剛才的滂沱大雪慢慢變為一絲絲的細絮，路上的行人也大多回家了，烏騅才得以發揮自己的速度。

踏噗、踏噗、踏噗......烏騅在雪地上奔馳著，絲毫不受下雪影響，反而覺得興奮至極，腳下的速度還加快了幾分。項無缺扯著韁繩，壓下身子，半伏在馬背上，眼睛緊緊地盯著前方，全神貫注控制著方向。北風呼嘯而過，凜冽至極。

好不容易到達了水門鎮，卻已是入夜了。不過水門鎮臨近江南，是行腳商人們到江南前最後一個休息點，加上日間下了大雪，商人們都紛紛在此休息等待雪停，一時之間，倒是讓這小鎮變得燈火通明、熱鬧非凡。

隨便找了間客棧打尖，把烏騅綁在馬房，給錢讓小二餵草料給烏騅，項無缺就獨個兒去吃飯了。

一碟炒牛肉，一碟燙青菜，外加兩碗白飯，還有一杯濃茶。

（牛肉炒的太老，燙青菜根本不熟，濃茶還好，雖然也沒甚麼茶味，但這碗白飯可真離譜，蒸得太過頭了吧！唉，算了，人在異鄉，就別要求太高了......還真是掛念冬叔的手藝啊。）項無缺無奈地想著，把飯菜勉強下嚥。

吃飽飯了，項無缺便回到客房洗澡、打坐練氣，再用上刀油細細擦拭碧水刀。愛刀之人，哪能不好好養刀呢？

處理好所有要辦的事，項無缺很快便和衣而睡，明天，還有一早起來出發呢。

第二天，天才剛亮，項無缺就起床準備出發了。可是，當他走到馬房才發現——烏騅，不見了！

馬去了哪裡 ？

忙到仆街 後日千五字，寫唔到切丁！

（難道是......被偷了？！）項無缺大驚。

項無缺觀察了一下，發現地下的積雪上留下了一串蹄印和一串小小的，只有幾步的腳印，想來是賊子駕著烏騅走了，項無缺立馬運起家傳的「貓躍步」追了上去。

循著烏騅和賊子留下的痕跡，項無缺追到了水門鎮東郊的薛江旁，卻見到烏騅正瘋狂地奔跑著，上面還有個約莫十二、三歲的男孩在馬上扯著韁繩顛簸著，面色蒼白。

「嗶——」項無缺吹了一個響亮的口哨，敏銳的烏騅立即察覺到了，搖著尾巴歡快地跑了過來，溫馴地低下了頭。至於上面的小子，也再支持不住，從馬背上掉了下來，摔得七葷八素。

項無缺一手牽著烏騅，一手握著碧水刀，戒備地接近摔倒在地上的男孩。項無缺可不會輕敵：毒藥和暗器都是以弱勝強的好方法。

男孩一身不合身的粗衣麻布，面黃肌瘦，看來是個窮苦人家的孩子。他掙扎著爬了起來，勉強站穩了，扶著大樹乾嘔起來。

項無缺就站在他五步外，靜靜地看著他。這個距離下，若有任何異動項無缺都可以第一時間做出反應，又不至於太遠。

男孩好不容易嘔完，站直了身子，默不作聲地看著項無缺。他的眼神倔強而清澈，看不出一絲膽怯。項無缺也不由得心中暗讚一聲好心性。

「你是誰？為什麼要偷我的馬？你父母呢？」項無缺見孩子還小，也放緩了語氣問道。

「......」男孩沒有說話,單薄的身子在寒冬的晨風下微微打顫。

「你再不回答我的話，我就把你送到官府去囉。」項無缺露出一抹冷笑。

「......我叫游迅，我沒爹也沒娘，只有一個妹妹。」男孩猶豫了一番，還是老老實實說了。「我妹妹凍病了，我沒錢。」

「所以你就偷了我的馬打算去賣了換錢，然後去就你妹妹？」

「嗯。」男孩微微低下了頭。「我見那馬挺漂亮的，想說賣了它肯定能換不少錢，就在早上悄悄地把牠給偷了。只是我沒想到那匹馬跑起來居然這麼快，才一不小心給你抓住。」

「我明白了。」項無缺點了點頭，放鬆了戒備。「小子，能帶我去看看你妹妹嗎？」

「你要幹甚麼？」游迅警惕地看著項無缺，身子緊繃起來。

「我哪裡知道你是不是在騙我？你也得帶我去看看你說的是不是真的，不然的話我可是要帶你去官府的。」項無缺搖了搖頭，認真道。

「......好吧。我相信你。不過你可不要對我妹妹做些甚麼，不然我可是要跟你拼命的！」

「呵，你這小子還敢跟我討價還價。」項無缺嗤笑道。

「你得先答應我！」游迅堅持道。

「好啦好啦，那我答應你便是。」項無缺一笑，翻身騎上了烏騅，向游迅伸出了左手。「上來，給我指路。」

游迅握著項無缺的手，項無缺一拉，游迅就被拉到項無缺胸前。游迅剛才被烏騅摔得不輕，還是有點害怕，緊緊地握著烏騅的鬆毛，怕是再一次摔下去。

「你家在哪？」項無缺抓緊韁繩問道。

「這裡往南四里就是了。是一間小茅屋。」

「好，坐穩了！」項無缺駕著烏騅，向目的地出發。

在前往游迅家的途中，項無缺也不斷向游迅問話，多少也了解了一下這孩子的情況，例如說游迅父母在他八歲時就病死了，剩下他和妹妹游魚相依為命。

平常他靠著一手純熟的彈弓技巧和以前機緣巧合之下學到的一些基本內功和不錯的輕功來打獵為生。不過因為今年的寒冬比之前更為寒冷，打得到的獵物更少了。偏偏屋漏偏逢連夜雨，妹妹在這個時候卻病倒了，情急之下他才動了歪念。

對答之間，很快便來到了游迅所指的茅屋處。那是一個很破落的小窩，屋外還種著些野菜。門也是破的，裂開了一道很大的口子。打開門，灶頭下的柴火早已熄滅，一個面色蒼白的女孩兒正伏在灶邊睡著，嘴裡還含糊不清地喊著游迅的名字。

游迅別過頭，對項無缺說：「看到了嗎？對，我們家就是那麼窮，我就是那麼沒用，連養活自己的妹妹也做不到！」說著說著，游迅也開始哽咽起來，眼淚在眼眶中打著轉兒。

項無缺也被這一幕觸動到了，他掏出錦帕，蹲下身子，輕輕地為游迅拭乾眼淚。

這時，正在酣睡的游魚被游迅鬧出來的動靜所驚醒，她迷迷糊糊地張開眼睛，看著游迅和項無缺：「哥，你回來啦？我感覺好點了.......咦，這位是？」

馬去了開Sem了

今晚有文

「他......他是......」游迅紅著臉支支吾吾的說不出話來。老實說，他也不好介紹項無缺是他被人贓並獲的事主，更何況，他這才想起自己還沒有問過他身旁這位小哥的名字。

項無缺按下游迅，露出一副親切的微笑，道：「妳好啊妹妹，我叫項無缺，是妳哥哥剛結交的朋友。」

「你，你好。我叫游魚，請多多指教。」游魚怯生生地道。

「哈哈，不用那麼緊張，哥哥我可不是甚麼壞人。」項無缺踏前一步，摸了摸游魚的頭，暗地裡輸送了一絲內力到游魚身體裡面。「我和你哥哥還有些事情要談，妳累的話可以先睡一會兒，待會我們再喊醒妳。」

「嗯......那我先睡了。」游魚又迷迷糊糊地閉上了眼睛。

項無缺收起了剛才的微笑，推開了門往屋外走著，示意游迅跟著他出來。

「你的情況，我明白了。但不代表你沒有做錯。」項無缺舉起三根手指，肅然道。「放心，我不會送你到官府，更可以幫助你妹妹。但是，你得答應我。」

好耐無見